%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[11pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-competences}
\usepackage[
  paperwidth=21cm,
  paperheight={29.7cm/3},
  margin=.5cm,
]{geometry}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

Exercices des chapitres 7 et 9 du manuel.

\rowcolors{1}{}{lightgray}
\begin{tabularx}{\textwidth}{Xl}
  \toprule

  \tabtitle{Savoir}
  \multicolumn{2}{l}{\emph{(Collège)} Médiane, moyenne d'une série statistique} \\
  \multicolumn{2}{l}{\emph{(Collège)} Effectifs, fréquences } \\
  \multicolumn{2}{l}{Intervalle de fluctuation} \\
  \multicolumn{2}{l}{Fréquences cumulées, quartiles}\\
  \multicolumn{2}{l}{Moyenne pondérée}\\
  \addlinespace
  \tabtitle{Savoir faire}

  Calculer les caractéristiques d'une série statistique (moyenne, médiane, quartiles, etc.) définie par effectifs ou fréquence, et interpréter le résultat & 32 à 35, 38 à 44 (ch. 7)\\
  Calculer des effectifs et fréquences cumulés & 22, 24, 25 (ch. 7)\\
  Représenter une série statistique graphiquement (nuage de points, histogramme, courbe des fréquences cumulées), et interpréter un tel graphique & 23, 25 à 28 (ch. 7) \\
  Utiliser la calculatrice pour calculer les caractéristiques d'une série statistique & \emph{C.f. moyenne, médiane et quartiles} \\
  Calculer des intervalles de fluctuation (la formule n'est pas à connaître), et interpréter le résultat & 25 à 28, 31, 32 (ch. 9) \\
  Résoudre des problèmes & 53, 54, 55, 58 (ch. 7) \\

  \bottomrule
\end{tabularx}

\end{document}
